@inproceedings{Tuo-Besancon-Ferret-Tourille:JEP-TALN:2024,
    author = "Tuo, Aboubacar and Besan\c{c}on, Romaric and Ferret, Olivier and Tourille, Julien",
    title = "Extraction des arguments d'\'ev\'enements \`a partir de peu d'exemples par m\'eta-apprentissage",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "97-112",
    note = "",
    abstract = "Les m\'ethodes d'apprentissage avec peu d'exemples pour l'extraction d'\'ev\'enements sont d\'evelopp\'ees pour r\'eduire le co\^ut d'annotation des donn\'ees. Cependant, la plupart des \'etudes sur cette t\^ache se concentrent uniquement sur la d\'etection des d\'eclencheurs d'\'ev\'enements et aucune \'etude n'a \'et\'e propos\'ee sur l'extraction d'arguments dans un contexte de m\'eta-apprentissage. Dans cet article, nous \'etudions l'extraction d'arguments d'\'ev\'enements avec peu d'exemples en exploitant des r\'eseaux prototypiques et en consid\'erant la t\^ache comme un probl\`eme de classification de relations. De plus, nous proposons d'am\'eliorer les repr\'esentations des relations en injectant des connaissances syntaxiques dans le mod\`ele par le biais de r\'eseaux de convolution sur les graphes. Nos \'evaluations montrent que cette approche obtient de bonnes performances sur ACE 2005 dans plusieurs configurations avec peu d'exemples et soulignent l'importance des connaissances syntaxiques pour cette t\^ache.",
    keywords = "Extraction d'information,extraction d'\'ev\'enements,apprentissage \`a partir de peu d'exemples",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1485.pdf"
}
